Canon定焦鏡選擇

考慮緊兩支定焦鏡，想問有無用家俾d意見
Sigma睇過一般都話唔錯，但紫邊問題都有唔少人講嚴重，但1.4光圈真係好吸引

Canon其實評價好好，但因為自己用開2.8光圈覺唔夠用，所以想要大d嘅光圈，但佢得2.0，唔知個分別明唔明顯

你肯定呢2支鏡仲有貨？ 停產好耐

師兄用緊咩機？

我用緊Canon 50mm f1.8
價錢平

35mm1.8

Canon 700d
50mm呢支試過 覺得太近 空間細d都影唔到
純影企定定嘅model係唔錯嘅

Tamron我未見過有呢支啵
多數係sigma 師兄覺得效果如何？

對焦快 都係usm
有防震
畫質唔錯 比sigma差少少
輕好多
利申
放sigma 新版
入呢支
唔後悔

巴打幾錢入手 ？
同樓主一樣覺得50mm 用係apsc 機實在太窄 想影下食物都要企係身

我用ff喎 ⋯

最近對焦20cm coms嘅距離計起
微距得啊

4k6入

Haha over咗我筆直
剛入手咗支sigma 30mm 1.4
有機會up相交流吓

24mm 2.8 個支咪fit 哂囉

哩支以前玩過
C MOUNT (非FF)
正呀

宜家好似SONY機多人用佢

直接 35L 無煩惱

副廠既usm 同原廠既係兩回事，sigma 又好，龍仔又好，慢幾條街

35L 一代二手係35mm 定焦最抵食之選

點解c記定焦普遍都貴過n記

琴日試咗支30 1.4
紫邊的確係幾明顯
但收收光圈無乜野
發色比騰龍鮮明咗
而景深真係好好J

定焦要收光圈用咁做乜唔用變焦鏡

真係咁咩？

wtf?

大部份f2.8 既變焦都係用sharp 做賣點，而且對焦都係快果種。如果買支1.4番來但收到2.8先用得既，咁買定焦來托咩。 最最最基本定焦，f2 唔係可用既話，支鏡唔洗考慮。

佢講緊紫邊炸喎， 好多大光圈定焦全開都有紫邊， 後製一click就搞掂

新手通病睇鏡淨係睇sharpness, 講變形變焦已經輸曬， 買鏡都係睇你用途， 唔係有咁大光圈就要全開

變形咪一樣一click 攪掂，如果支鏡有profile 24L 呢個grade 既鏡咪一樣變形

咁除左變形外同景深外，有乜野情況係特登要用大光圈鏡呢

我都係新手 睇完你地討論好多問題 希望唔會講到1999

無無師兄講嘅2.8變焦鏡會sharp d我唔多覺啵
我之前係用龍仔17-50 2.8 對比起sigma30 1.4佢色無咁靚 主體無咁sharp
相反我追求嘅淺景深就算1.4收到2.2-2.4佢都做得好靚